# 01-db

## Домашнее задание
Подключаем базы данных к проекту

## Цель:
В этом домашнем задании вы научитесь создавать базу данных с таблицами, а также писать скрипты наполнения таблиц данными. Но самое главное - вы создадите приложение, способное получать данные из базы и добавлять новые.

## Описание/Пошаговая инструкция выполнения домашнего задания:
- Создать базу данных PostgreSQL для одной из компаний на выбор: Авито, СберБанк, Otus или eBay. Написать скрипт создания 3 таблиц, которые должны иметь первичные ключи и быть соединены внешними ключами.
- Написать скрипт заполнения таблиц данными, минимум по пять строк в каждую.
- Создать консольную программу, которая выводит содержимое всех таблиц.
- Добавить в программу возможность добавления в таблицу на выбор.
## Результаты выполнения ДЗ

Подготовлено окружение для работы - смотри docker-compose.yml. Подняты в контейнерах Postgres и PGadmin.  Строка подключения к БД в файле ресурсов приложения.

Написано консольное приложение .Net6 , через EntityFramework создается БД с тремя таблицами, скрипт заполнения таблиц в логе при создании БД, фуекционал добавления данных в таблицы. 


## Структура БД для SberPank

```plantuml
!theme plain
top to bottom direction
skinparam linetype ortho

class Customers {
   Name: varchar(50)
   Email: text
   Phone: text
   Id: integer
}
class CustomersAccount {
   AccountNumber: text
   CustomerId: integer
   Id: integer
}
class Operations {
   OperSum: integer
   CustomerAccountId: integer
   Id: integer
}

CustomersAccount  -[#595959,plain]-^  Customers        : "CustomerId:Id"
Operations        -[#595959,plain]-^  CustomersAccount : "CustomerAccountId:Id"
```

